點解唔係想阿拉貢復國, 只係加泰想獨立?

本身係阿拉貢聯姻才有西班牙,
加泰只係阿拉貢主要部份,
仲有華倫西亞,馬略卡都係原本阿拉貢所屬

阿拉貢同加泰兩個民族黎
後尾加泰俾阿拉貢合併左